# Сервис избранных фильмов

Этот проект представляет собой веб-сервис, который позволяет пользователям сохранять понравившиеся фильмы с КиноПоиска и осуществлять полнотекстовый поиск по сохраненным фильмам. Сервис построен с использованием Flask, PostgreSQL и Elasticsearch и полностью контейнеризован с Docker.

## Особенности

- Сохранение понравившихся фильмов с КиноПоиска по предоставленной ссылке.
- Извлечение и сохранение информации о фильме, включая название, актеров, описание, дату выхода, страну, жанр и режиссера.
- Хранение информации о фильмах в PostgreSQL.
- Индексация данных фильмов в Elasticsearch для возможности полнотекстового поиска.
- API для сохранения и поиска фильмов.
- Легкое развертывание с использованием Docker и Docker Compose.

## Описание работы

1. **API Endpoints**:
   - `GET /`: Приветственное сообщение.
   - `GET /fetch-movie`: Принимает параметр URL для получения и сохранения информации о фильме с КиноПоиска.

2. **Извлечение данных**:
   - Используется Selenium и BeautifulSoup для парсинга данных о фильмах с КиноПоиска.
   - Извлекаются следующие данные: название, описание, актеры, режиссеры, рейтинг, количество оценок и изображение.

3. **Хранение данных**:
   - Данные о фильме сохраняются в PostgreSQL.
   - Название, актеры и описание индексируются в Elasticsearch для возможности поиска.

4. **Тестирование**:
   - Используется pytest для тестирования API.
   - В тестах используются мок-данные для проверки функциональности без обращения к реальному API КиноПоиска.

## Предварительные требования

- Docker
- Docker Compose

## Настройка и запуск

1. **Клонирование репозитория**:
   ```sh
   git clone <repository_url>
   cd <repository_directory>
   
2. **Сборка и запуск сервисов:**:
   ```sh
   docker-compose up --build
   
3. **Доступ к API:**:
   - Откройте браузер и перейдите по адресу`http://localhost:5001`для приветственного сообщения.
   - Используйте эндпоинт `/fetch-movie`для получения и сохранения данных о фильме..

## Пример использования API
- Запрос:`GET http://127.0.0.1:5000/fetch-movie?url=https://www.kinopoisk.ru/film/5407362/` .
- Ответ:`{
  "title": "Заклятье. Мертвые воды",
  "description": "По древнему преданию вода в проклятом озере отделяет потусторонний мир от нашего. Демон из потустороннего мира хочет вселиться в сестру девушки, чтобы разорвать границу миров. Если это произойдет, ее душа навсегда останется в царстве мертвых.",
  "actors": ["Пак Сон-хе", "Пак Ран", "Юн И-рэ", "Щин Дон-нёк"],
  "directors": ["Лим Джи-хун"],
  "rating": null,
  "rating_count": null,
  "image": "https://avatars.mds.yandex.net/get-kinopoisk-image/9784475/54e680eb-7194-429f-9aeb-e84f1f548ecd/600x900"
}` .

## Тестирование
1. **Для запуска тестов выполните команду:**
   ```sh
   docker-compose exec web pytest
   
2. **Пример успешного выполнения тестов:**
 - "root@7268f3d5ca05:/app# pytest
============================= test session starts ==============================
platform linux -- Python 3.9.19, pytest-8.2.1, pluggy-1.5.0
rootdir: /app
collected 2 items                                                              

test_app.py ..                                                           [100%]

============================== 2 passed in 0.18s ===============================
root@7268f3d5ca05:/app# "

